\exsection{sec:se:meta}

\begin{examples}
	\begin{example}{241}{01chr}{57}{***}
		{\ellipsis}\\
		ác se mán ana gæð úprihte · \dhl{} getacnað ·  hé sceall má þæncan úpp · þonn\textit{e} nyðer · þelǽs þe  mód sy neoðer · þonn\textit{e} se lichoma\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{267}{10pet}{239}{***}
		Ða cƿ̅ se halga fæder ·  hire fremode \dhl{} ·\\
		ac þelæs þe hƿa ƿene  ure ƿord ne mæge\\
		hire hæle forgifan · ic hate hi nu arisan\\
		⁊ us eallum þenian · ⁊ heo þær-rihte arás\\
		þenode hire fæder · ⁊ his geferum hál ·
	\end{example}
	\begin{example}{271}{11mil}{317}{***}
		Micel yfelnyss ƿæs on iudeiscum mannū ·\\
		þaþa hi syrƿdon mid sƿeartū geþance\\
		hu hi crist acƿealdon · ⁊ \dhl{} com us to hæle ·\\
		⁊ to ecere alysednysse ⁊ heom [←him] to forƿyrde ·
	\end{example}
	\begin{example}{276}{13moy}{309}{***}
		 ðeah þe hi sume lybbon leng ðonne hi sceoldon ·\\
		for godes geðylde \dhl{} him ne fremað naht ·\\
		ac hi ge-eacniað heora ƿita · gif hi ær ende ne cyrrað ·
	\end{example}
	\begin{example}{285}{16mem}{228}{***}
		Ƿe sceolan eac onettan ⁊ urum saƿlum gehelpan ·\\
		þurh góde biggengas gode to gecƿemednysse ·\\
		forðan þe ƿe ne motan lange on ðysum life beon ·

		 \dhl{} is godes mildheortnyss · þeah ðe hit digle sy ·
	\end{example}
	\begin{example}{315}{17aug}{199}{***}
		Gif us deofol drecð · oþþe ure þincg adyd\\
		\dhl{} getimað þonne sƿa for tƿam intingum ·\\
		oþþe god sƿa þreað ure ðƿyrlican dæda ·\\
		oððe he ure afandað on ðære frecednysse ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{316}{17aug}{208}{***}
		Us becymð sƿa þeah eall \dhl{þæt} to gode ·\\
		gif ƿe beoð geðyldige · ⁊ þanciað urum drihtne ·\\
		⁊ on ðære fandunge his fultumes biddað ·\\
		seþe eaðelice mæg us æfre ahreddan\\
		fram eallum fræcednyssum feondlicra costnunga ·
	\end{example}
	\begin{example}{325}{25mac}{251}{D}
		Beoð gemyndige nu mine bearn ·\\
		hu se mæra abraham on mycelre costnunge\\
		gode ƿæs getryƿe · ⁊ him com \dhl{} to riht-ƿysnysse ·
	\end{example}
	\begin{example}{341a}{34cec}{119}{***}
		Oð þis ƿe leofodon sƿilce ƿe on slæpe ƿæron ·\\
		ac ƿe synd nu geƿende to soðfæstnysse ·\\
		þa godas þe ƿe ƿurþodon syndon gramlice deofla ·\\
		þa cƿ̅ se oþer ·

		Hu ƿearð þe \dhl{} cuþ?{\sicskeat}
	\end{example}
	\begin{example}{424}{02eug}{181}{***}
		Færde þá ardlice tó alexandrian byrig ·\\
		to þā heah-geræfan · þe ƿæs ge-haten philippus ·\\
		eugenian fæder · þeah seo fule \dhl{} nyste ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{426}{02eug}{270}{***}
		Philippus þa asende tó seuéro þam casere ·\\
		⁊ sæde  þá cristenan sƿiðe fremoden ·\\
		his cyneríce · ⁊ romaniscere leode ·\\
		⁊ hí ƿǽl ƿyrðe ƿæron ·  hí ƿunodon butan æhtnysse\\
		on ðære ylcan byrig · þe hé hí ǽr of adræfde ·\\

		Þa geþafode se casere \dhl{} ðam geræfan ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{428}{03bas}{413}{***}
		Se ƿyþersaca cƿæð · ic ƿylle georne leof ·\\
		ác ic ne mæg · þeah ic ƿylle · forþan þe ic ƿið-sóc criste ·\\
		⁊ on ge-ƿryte afæstnode  ic ƿære þæs deofles ·\\

		Se halga ƿer him cƿæð tó ·\\

		Ne hoga þu embe \dhl{} ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{430}{04iul}{160}{***}
		Þa cƿæð Iulianus þe \dhl{} eal ƿyste ·\\
		to martiane · mid micelre blisse.
	\end{example}
	\begin{example}{432}{05seb}{48}{***}
		Hƿæt ða lá ongunnon þa godes cempan hnexian\\
		⁊ heora mod aƿendon to hyre maga sarnysse ·

		Ða geseah sona sebastianus \dhl{þæt} ·\\
		hu þa godes cēpan · ongunnon hnexian ·\\
		for þam mycclan geƿynne · ⁊ ƿearð him þa tomiddes ·\\
		⁊ cƿæð to þam cnihtū · mid cenum geleafan ·
	\end{example}
	\begin{example}{434}{05seb}{303}{***}
		Þa þa se sunu \dhl{} ge-seah · þa ge-sohte he þæs preostes fét ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{438}{07agn}{240}{***}
		Þæt fyr ƿearð þa acƿenced ·  þær an col ne gleoƿ ·\\
		⁊  folc tealde \dhl{} to dry-cræfte\\
		grymetende mid gehlyde · grame to feore ·
	\end{example}
	\begin{example}{443}{10pet}{109}{***}
		Mid þam ðe petrus smeade · hƿæt his gesihð gemænde ·\\
		þa clypodon þær ðry ƿeras · cnucigende æt þam geate ·\\
		⁊ axodon æt þam hiƿum · hƿæðer se halga petrus\\
		þær ƿununge hæfde · ƿoldon hine gespræcan ·

		Efne þa se halga gast · him \dhl{} sæde · ⁊ cƿæð ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{444}{10pet}{119}{(Indir→)D}
		He is hundredes ealdor · ⁊ hæfð godes ege ·\\
		sƿyðe riht-ƿys ƿer · \dhl{} ƿát eall þeos scýr ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{446}{11mil}{305}{***}
		Þeahhƿæþere gelicað þam leofan drihtne ·\\
		 ƿe his ƿillan mid ƿeorcum gefremman ·\\
		⁊ þurh \dhl{} ge-earnian  éce líf mid him ·
	\end{example}
	\begin{example}{448}{12wed}{138}{***}
		Gif he hƿæt to-brece ongean godes ƿillan bete \dhl{} georne ·\\
		þonne bið he godes mann ⁊ god him sylð tomedes\\
		 ece lif · þe ƿe ær embe spræcon.
	\end{example}
	\begin{example}{453}{13moy}{55}{***}
		Forþi he cunnað georne þonne ƿe clypiað to gode\\
		hu he mæge tobræcan þa ge-bedu mid costnungum ·\\
		⁊ ure mod aƿendan of þam ƿeorce þurh \dhl{} ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{454}{14geo}{48}{***}
		Þa het se casere hine on cƿearterne don ·\\
		⁊ het geaxian ofer eall sumne æltæƿne dry ·

		Þa ge-axode \dhl{} athanasius se dry ·\\
		⁊ com to ðam casere · ⁊ hine caflice befrán ·\\
		hƿi hete ðu me feccan þus færlice to þe?~{\sicskeat}
	\end{example}
	\begin{example}{458}{17aug}{191}{***}
		Þa ƿæs ðær gehende · an heord sƿina ·\\
		⁊ \superscript{hi} sona bædon  hi moston faran into ðam sƿynum ·\\
		⁊ drihten geðafode þa ðam deoflum \dhl{} ·
	\end{example}
	\begin{example}{460}{18reg}{355}{***}
		Þa cyddon ða cnihtas þam cynincge \dhl{} ·\\
		⁊ he cƿæð to andsƿare ·  hit ƿæs ǽr sƿa geƿitegod ·
	\end{example}
	\begin{example}{465}{21swy}{163}{***}
		Þa sæde se cnapa þam cyrcƿerde \dhl{} ·\\
		⁊ cƿ̅  he næfre ær naht cƿeðan ne mihte ·\\
		⁊ bæd  hi sungon þone gesettan lof-sang ·
	\end{example}
	\begin{example}{467}{21swy}{457}{***}
		{\ellipsis} ac dunstan ⁊ aþelƿold ƿæron drihtne gecorene ·\\
		⁊ hi sƿyðost manodon menn to godes ƿillan ·\\
		⁊ ælc god arærdon gode to cƿemednysse ·\\
		\dhl{} gesƿuteliað þa ƿundra þe god ƿyrcð þurh hi ·
	\end{example}
	\begin{example}{477}{31mar}{404}{***}
		{\nextpage} Martin᷒ ða unforht fæste on god gebyld\\
		be-het  he ƿolde mid ƿeorcum \dhl{} ge-fyllan ·
	\end{example}
	\begin{example}{478}{31mar}{522}{***}
		Tetradius ða sona þa he \dhl{} ge-seah ·\\
		gelyfde on urne drihten · ⁊ let hine cristnian ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{479}{31mar}{696}{***}
		Eft þa ða he ut-eode þa axode sulpicius ·\\
		⁊ hine eadmodlice bæd  he hī ge-openian sceolde\\
		hƿa hī ƿið-spræce · þa ƿandode he lange\\
		hī \dhl{} to secgenne · ac he sæde sƿa-þeah ·\\
		ic halsige eoƿ nu ·  ge hit nanū ne secgan ·
	\end{example}
	\begin{example}{480}{31mar}{1007}{***}
		Se halga ƿer sƿa-þeah ƿiste  hi ƿæron ge-fæstnode ·\\
		ær-þan þe hí him to comon · ⁊ \dhl{} he cydde his geferum ·\\
		forðan-þe he fela þing feorran oft ƿiste\\
		ærþan-þe hit geƿurde þurh ƿitigendlicne gast ·
	\end{example}
	\begin{example}{483}{35chr}{170}{***}
		Þa cempan þa cyddon \dhl{} claudio heora ealdre ·\\
		⁊ he sylf cō þær-to · ⁊ geseah  leoht ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{484}{35chr}{322}{***}
		Hƿæt ða celerinus se forscyldegoda gerefa\\
		mid fyrhte ƿearð for-numen · ⁊ ferde to þam casere ·\\
		⁊ sæde him be endebyrdnysse þa syllican tacne ·

		Numerian᷒ þa se manfulla casere\\
		tealde \dhl{} to dry-cræfte · na to drihtnes tacnum ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{487}{36tho}{282}{D}
		Gang þe ham ongean ·\\
		⁊ ic cume ham to þe  þu oncnaƿe þurh \dhl{} ·\\
		 ic sylf-ƿilles þroƿige · for mines scippendes naman ·\\
		⁊ hu micel se geleafa mæg þurh god gedón ·
	\end{example}
	\begin{example}{495}{03bas}{140}{***}
		Se bisceop \dhl{þæs} ðancode · mid blyðū mode ·\\
		⁊ þam folce sæde siððan lár-spell ·
	\end{example}
	\begin{example}{500}{03bas}{277}{***}
		Ðus cydde se cempa · ⁊ ge-cneoƿode to þam bisceope\\
		ful{\nextpage}luhtes biddende · ⁊ se bisceop him \dhl{þæs} ge-tyðode\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{501}{04iul}{22}{***}
		Ða aƿóc Iulianus geƿyssod þurh his drihten ·\\
		cƿæð to his freondum ·  he on-fon ƿolde ·\\
		mæden him to gemacan · ⁊ hi mycclū \dhl{þæs} fægnodon ·
	\end{example}
	\begin{example}{502}{04iul}{237}{***}
		Iulianus þa sona \dhl{þæs} þancode gode ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{503}{04iul}{408}{***}
		Þa hét martianus his manfullan cƿelleras ·\\
		þa halgan beheafdian · ⁊ hí \dhl{þæs} fægnodon ·\\
		þanciende gode · ealra his godnyssa ·
	\end{example}
	\begin{example}{504}{06mau}{25}{***}
		Hi feollon ða butu · mid floƿendū tearū\\
		to maures fotum · ⁊ befengon his cneoƿa ·\\
		halsigende þurh godes naman ·  he gehælde heora cild ·

		Þa nolde maurus ðam mannū \dhl{þæs} tiðian ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{507}{06mau}{102}{***}
		Eft he gehælde on oðre stoƿe\\
		anre ƿydeƿan sunu · þe unƿene ðá læg ·\\
		⁊ gefrefrode þa modor · ⁊ men \dhl{þæs} ƿundrodon ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{520}{11mil}{269}{***}
		Þa scinon ða bán sƿa beorhte sƿa steorran\\
		on þam ƿætere · ⁊ hi \dhl{ðæs} ƿundrodon ·
	\end{example}
	\begin{example}{521}{11mil}{353}{***}
		Ac þa hæðenan hynað ⁊ hergiað þa cristenan\\
		⁊ mid ƿælhreoƿum dædum urne drihten gremiað ·\\
		ac hí habbað \dhl{þæs} edlean on þam ecum ƿitū ·
	\end{example}
	\begin{example}{523}{12wed}{117}{***}
		Gif man læt nu ænne þeof to slege ·\\
		hu ƿenst ðu · nolde he syllan ealle his æhta\\
		þeah þe {\nextpage} he ƿelig ƿære · ƿið þan þe he libban moste\\
		gif man him \dhl{þæs} geðafian ƿolde ·
	\end{example}
	\begin{example}{526}{13moy}{96}{H}
		Sume fæston eac sƿa ·  hi forsaƿon to etanne\\
		buton on ðone oðerne dæg · ⁊ æton þonne grædiglice ·\\
		ac us secgað béc  sume fæston\\
		sƿa  hí gesƿencton hi sylfe forðearle ·\\
		⁊ nane mede næfdon þæs mycclan gesƿinces ·\\
		ac \dhl{ðæs} \hlA{þe} \hlB{fyrr} ƿæron godes miltsunge ·
	\end{example}
	\begin{example}{527}{13moy}{203}{***}
		God him \dhl{ðæs} tiþode · ⁊ he began git biddan\\
		oð he becom to tyn mannum · ⁊ him tiðode god ða ·\\
		 he nolde hí fordón · gif he funde ðær tyn\\
		riht-ƿisra manna · ⁊ he ƿende ða him fram ·
	\end{example}
	\begin{example}{528}{15mar}{35}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ ferde eft ongean to alexandrian byrig ·\\
		⁊ gemette þær fela gemenig-fealde on geleafan ·\\
		⁊ on godes gife ðeonde ⁊ he \dhl{ðæs} þancode gode ·
	\end{example}
	\begin{example}{529}{15mar}{80}{***}
		Hƿæt þa on ærne merigen comon ða arleasan hæðenan ·\\
		⁊ becnytton his sƿuran eft sona mid rape ·\\
		⁊ drogon hine eft sƿa sƿa hi ǽr dydon ·\\
		huxlice sprecende be ðam halgan ƿere ·\\
		⁊ se eadige [sic] marcus mycclū \dhl{þæs} ðancode\\
		þam hælende criste · ⁊ cƿæð þis gebæd ·
	\end{example}
	\begin{example}{530}{17aug}{196}{***}
		Ne mæg se deofol mannum derian butan godes ðafunge ·\\
		ne heora ðincg amyrran · þonne hé ne moste faran\\
		furðon on þa sƿín · butan him geðafode \dhl{þæs} se hælend ·
	\end{example}
	\begin{example}{534}{19alb}{73}{***}
		{\ellipsis}\\
		ac se eadiga ƿer ƿearð þurh god gestrangod ·\\
		⁊ ða sƿingle forbær sƿyðe geþyldiglice ·\\
		⁊ mid glædum mode gode \dhl{ðæs} þancode ·
	\end{example}
	\begin{example}{536}{20aed}{93}{***}
		Þa ƿæs seo ƿund gehæled · þe se læce ƿorhte ǽr ·\\
		eac sƿilce þa ge-ƿæda · þe heo beƿunden ƿæs mid ·\\
		ƿæron sƿa ansunde · sƿylce hi eall niƿe ƿæron ·

		Sexburh þa hyre sƿuster sƿiðe \dhl{þæs} fægnode ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{538}{21swy}{69}{***}
		He teah ða  isen up sƿa eaðelice of ðam stane ·\\
		sƿilce hit on sande stode · ⁊ he sƿyðe \dhl{þæs} ƿundrode ·
	\end{example}
	\begin{example}{541}{21swy}{219}{***}
		He ƿearð þa gehæled · ⁊ hæfde his gesihðe ·\\
		⁊ ham eode blyðe butan latteoƿe ana

		Se ðe lytle ær þanon ƿæs gelæd þurh ðone oþerne ·\\
		⁊ his magas ðancodon mycclū \dhl{ðæs} gode ·
	\end{example}
	\begin{example}{542}{21swy}{331}{D}
		Eala ðu halga sƿiðun · bide þone hælend ·\\
		 he lif forgife þysum licgendum cnihte ·\\
		⁊ ic beo \dhl{þæs} \hlA{þe} \hlB{geleaffulra} þam lifigendan gode ·\\
		eallum minum dagum gif he deð þis þurh þe ·
	\end{example}
	\begin{example}{543}{21swy}{336}{***}
		Se cniht ða aras hal gehæled þurh sce̅ sƿiþun ·\\
		⁊ se hlaford \dhl{þæs} fægnode · ⁊ mid geleafan god herede ·
	\end{example}
	\begin{example}{545}{24abd}{129}{***}
		He com ða þurh godes sande · to þære fore-sædan byrig ·\\
		⁊ ge-healde þone untrumne on þæs hælendes mihte ·\\
		sƿa  ða ceaster-geƿaran sƿyðe \dhl{þæs} ƿundrodon ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{546}{24abd}{165}{***}
		On cristes mihte\\
		þu ƿyrcst þas micclan ƿundra · ⁊ ƿe ealle \dhl{ðæs} ƿundriað ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{549}{26osw}{48}{***}
		{\ellipsis}\\
		sende ða to scotlande · þær se geleafa ƿæs ða ·\\
		⁊ bæd ða heofodmenn  hi his benum getiþodon ·\\
		⁊ him sumne lareoƿ sendon þe his leoda mihte\\
		to gode geƿeman · ⁊ ƿearð \dhl{þæs} getiþod ·
	\end{example}
	\begin{example}{551}{26osw}{207}{***}
		{\ellipsis}\\
		mid þā þe hit sƿa ƿealƿeode geond þone ƿidgillan feld ·\\
		þa becom hit embe lang þær se cynincg osƿold\\
		on þam gefeohte feoll sƿa sƿa ƿe ær foresædan ·\\
		⁊ hit sona aras · sƿa hit hrepode · þa stoƿe ·\\
		hal eallum limum · ⁊ se hlaford \dhl{þæs} fægnode ·
	\end{example}
	\begin{example}{553}{27cru}{109}{***}
		Ƿæs eac oþer ƿundor sƿa  ƿynsum bræð ·\\
		stemde [of] þære halgan rode þa þa heo hamƿerd ƿæs ·\\
		geond  land · ⁊ þa lyfte afylde ·\\
		⁊  folc \dhl{þæs} fægnode · afylde mid þam bræðe ·
	\end{example}
	\begin{example}{554}{29dio}{9}{***}
		Se dyonisius geseah mid sumum oþrum uðƿitan\\
		on ęgypta lande þær hi æt lare ƿæron ·\\
		hu seo sunne aþystrode {\nextpage} to sƿeartre nihte\\
		fram mid-dæge oð non þa ða ure drihten þroƿode\\
		for mancynnes alysednysse · ⁊ hi micclum \dhl{þæs} ƿundrodon ·
	\end{example}
	\begin{example}{556}{31mar}{439}{***}
		Eft on sumere ƿic ðe ƿæs librosum ge-haten ·\\
		ƿolde se halga martinus to-ƿurpan an templ\\
		 ƿæs þearle ƿelig hus ge-ƿurðod þam deoflum\\
		þa forƿyrndon þa hæþenan þā halgan ƿere \dhl{þæs} ·\\
		⁊ hine adræfdon ge-drefedne þanon ·
	\end{example}
	\begin{example}{559}{31mar}{634}{***}
		Martin᷒ þa dranc · ⁊ his mæsse-preoste sealde\\
		healfne dæl þæs ƿætan þe ƿæs on þære blede ·\\
		for-þan-þe he ƿiste  he ƿurþost ƿæs ·\\
		æft̅ him to drincenne · ⁊ hí ealle \dhl{þæs} ƿundrodon ·\\
		⁊ mærsodon his anræd-nysse geond ealne þone hired ·
	\end{example}
	\begin{example}{563}{31mar}{974}{N}
		Þa ƿurdon ða cempan ƿodlice astyrode ·\\
		⁊ ge-læhton martinum · ⁊ hine lange sƿungon ·\\
		mid sƿipum · ⁊ mid stafū · ⁊ he suƿode æfre\\
		sƿilce he ne gefredde heora sƿingla nates-hƿon ·\\
		⁊ hi \dhl{þæs} \hlA{þe} \hlB{ƿoddran} ƿæron him to-geanes ·\\
		⁊ hetelicor beoton þone halgan ƿer ·
	\end{example}
	\begin{example}{565}{31mar}{1076}{***}
		Þa cƿ̅ se halga ƿer  hit unþæs-lic ƿære ·\\
		  ƿif sceolde ƿunian eft mid him ·\\
		siððan he munuc ƿæs · ⁊ forƿyrnde him \dhl{þæs} ·
	\end{example}
	\begin{example}{568}{31mar}{1261}{***}
		Ða cƿ̅ se halga ƿer ·

		Ic ðe beode on godes naman  ðu buge ongean ·\\
		⁊ se yfela ƿurm sona be his ƿorde gecyrde\\
		to þam oþrum staðe · ⁊ hi ealle \dhl{þæs} ƿundrodon ·\\
		⁊ martin᷒ þa cƿ̅ mid micelre geomerunge ·
	\end{example}
	\begin{example}{569}{31mar}{1272}{***}
		Ða cƿ̅ se halga ƿer · ƿurp ut nu þin net ·\\
		⁊ þe fixnoð becymð · ⁊ he cunnode \dhl{þæs} sona ·
	\end{example}
	\begin{example}{574}{34cec}{94}{***}
		Forþan-þe þu \dhl{þæs} bæde\\
		þe bet gode licað þin broðor tiburtius\\
		bið gestryned þurh þe to þam ecan life ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{575}{35chr}{24}{***}
		He began þa to secenne sƿyðe ða cristenan ·\\
		oð he ofaxode ænne arƿurðne mæsse-preost ·\\
		on fyrlenū ƿunigende · ⁊ he fægnode \dhl{þæs} ·
	\end{example}
	\begin{example}{581}{01chr}{209}{***}
		On lichaman bið bleoh · ⁊ seo saƿul bið sƿá ge-ƿlitegod · sƿa heo on ƿorulde ge-earnode ·

		Be \dhl{þā} cƿæþ crist on his godspelle ·

		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{583+thaem}{01chr}{234}{***}
		Is nú forðy ælc man eadig ⁊ gesælig · se ðe for gode ƿis bið · ⁊ gif heo his ƿeorc mid ƿisdome gefadað ·

		Be \dhl{þæm} cƿæð se ædiga iób ·

		Þæs mannes ƿisdom ís árfæstnys · ⁊ soð ingehyd ·  heo yfel forbúge ·
	\end{example}
	\begin{example}{585}{01chr}{239}{***}
		To \dhl{þám} us ge-læde seo leofa drihten crist · se ðe ís soð ƿysdom · ⁊ saƿla líf · se ðe mid his ecan fæder · ⁊ mid þam halgan gaste · á on ecnysse leofað · \textsc{Amen.}
	\end{example}
	\begin{example}{635}{13moy}{294}{***}
		Þes tima is ende-next ⁊ ende þyssere ƿorulde ·\\
		⁊ menn beoð geƿorhte ƿolice him betƿynan ·\\
		sƿa  se fæder ƿinð ƿið his agenne sunu ·\\
		⁊ broðor ƿið oþerne to bealƿe him sylfum ·\\
		⁊ mid \dhl{ðam} geeacniað yfelnysse him sylfum ·\\
		ge on ðissere ƿorulde ge on ðære toƿeardan ·
	\end{example}
	\begin{example}{655}{21swy}{107}{***}
		Þa nyston þa munecas be ðam mæran halgan ·\\
		⁊ ƿendon  sum oðer halga gehælde þone mann ·\\
		ac se ceorl sæde  sƿyðun hine gehælde ·\\
		forðan þe he sylf ƿiste geƿissost be \dhl{ðam} ·
	\end{example}
	\begin{example}{658}{21swy}{470}{***}
		Be \dhl{ðam} ƿe magan secgan sume soðe bysne ·
	\end{example}
	\begin{example}{667}{24abd}{76}{***}
		Ge habbað nu gehyrod hu ða halgan cyningas\\
		heora cynedom for-saƿon for cristes geleafan ·\\
		⁊ heora agen lif forleton for hine ·

		Nimað eoƿ bysne be \dhl{ðam} ·  ge ne bugon frā criste\\
		for ænigre earfoðnysse ·  ge  ece lif habbon ·
	\end{example}
	\begin{example}{672}{24abd}{152}{***}
		Ic ƿat eall be \dhl{þam} ·\\
		⁊ ic on hine gelyfe · ⁊ on his halgan fæder ·
	\end{example}
	\begin{example}{674}{25mac}{175}{D}
		Gemiltsa me min sunu ic ðe to men gebær ·\\
		beseoh nu to heofonū · ⁊ besceaƿa þas eorðan ·\\
		⁊ ealle ða ge-sceafta  him on synd nu ·\\
		⁊ under-stand be \dhl{ðam} hu se ælmihtiga god\\
		hi ealle gesceop butan antimbre of nahte ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{677}{26osw}{104}{CM}
		Osƿoldes cynerice ƿearð gerymed þa sƿyðe ·\\
		sƿa  feoƿer þeoda hine underfengon to hlaforde ·\\
		peohtas · ⁊ bryttas · Scottas ⁊ angle ·\\
		sƿa sƿa se ælmihtiga god hi geanlæhte to \dhl{ðam} ·\\
		for osƿoldes geearnungum þe hine æfre ƿurðode ·
	\end{example}
	\begin{example}{694}{31mar}{346}{***}
		Martinus ða ne ge-lyfde þam leasū ge-dƿimore ·\\
		ac axode smealice þa yldostan preostas\\
		þæs martyres naman · oþþe hƿænne he ge-martyrod ƿære ·\\
		ac heora nan nyste nan geƿis be \dhl{þam} ·
	\end{example}
	\begin{example}{699}{31mar}{895}{***}
		Be \dhl{þam} mæg under-gitan se þe þas bóc ræt ·\\
		 martinus næs þurh þa micelan frecednysse\\
		to forƿyrde gecostnod · ac ƿæs afandod\\
		sƿa sƿa se apostol paulus on his pistole sæde ·\\
		 he sylf ƿunode on sǽ-grunde middan\\
		ofer dæg ⁊ ofer niht · ungederod þurh god ·
	\end{example}
	\begin{example}{701}{31mar}{1399}{***}
		Seuerinus ða cƿ̅ · ic þe secge be \dhl{þam} ·\\
		martin᷒ se eadiga of þysum middan-earde geƿát ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{709}{34cec}{38}{***}
		Dó  ic geseo sylf þone engel ·\\
		gif þu ƿylt  ic gelyfe þinū ƿordum be \dhl{þā} ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{726}{37vin}{245}{***}
		Se ælmihtiga god þe þe Eliam his ƿitegan\\
		þurh þon\textit{e} sƿeartan hrǽm asende hƿilon mete · (on þā ƿestene ðe he onƿunode)\\
		⁊ hine þa afedde (ðær) þur þæs fugelas þenunge\\
		sƿa sƿa on cyninga bocū fulcuð is be \dhl{þā} ·\\
		þe ylca (god) ge-heold nú þæs halgan ƿeres lic\\
		þurh þæs hrēmes ƿeardunge ƿið þa oðre fugelas ·
	\end{example}
	\begin{example}{727}{37vin}{270}{***}
		Ac (soðlice) þæs halgan ƿeres lic þurh þes hælendes mihte ·\\
		to þā strande be-cō ærþā þe hi stopon on land ·\\
		⁊ on þā ceosole ge-læg · oð  sū geleafful ƿudeƿa\\
		sƿutele gebicnung\textit{e} be \dhl{þā} under-feng\\
		hƿær se halga lichama læg on þā strande\\
		be-ƿorpen mid þā (sand) ceosole þurh þa sǽlican yþa ·\\
		sƿilce he be-byrged ƿære þurh godes ƿissunge ·
	\end{example}
\end{examples}
